\fancyfoot[C]{Gürel}
\subsection{3D-Druck und FDM-Druckverfahren}

Der 3D-Druck, auch als additive Fertigung bekannt, hat sich zu einer weit verbreiteten Technologie entwickelt, die in verschiedenen Branchen und Anwendungen eingesetzt wird. Ein gängiges Verfahren im 3D-Druck ist das Fused Deposition Modeling (FDM), auch bekannt als Fused Filament Fabrication (FFF). Hierbei wird thermoplastisches Filament durch eine beheizte Düse extrudiert und Schicht für Schicht aufgetragen, um das gewünschte Objekt zu erstellen.

\paragraph{Düsengrößen im FDM-Druckverfahren}

\begin{itemize}
    \item \textbf{0,2 mm Düse:} Diese Düse erzeugt sehr feine Details und ermöglicht eine hohe Präzision beim Drucken. Sie eignet sich gut für Modelle mit filigranen Strukturen und kleinen Oberflächendetails. Allerdings dauert der Druck mit einer 0,2 mm Düse in der Regel länger, da dünnere Schichten gedruckt werden müssen.
    
    \item \textbf{0,4 mm Düse:} Dies ist die Standarddüsengröße für die meisten FDM-3D-Drucker. Sie bietet ein ausgewogenes Verhältnis zwischen Druckgeschwindigkeit und Detailgenauigkeit. Die meisten 3D-Drucker werden mit einer 0,4 mm Düse ausgeliefert, da sie vielseitig einsetzbar ist und gute Ergebnisse liefert.
    
    \item \textbf{0,6 mm Düse:} Eine 0,6 mm Düse ermöglicht einen schnelleren Druck, da sie größere Schichten aufträgt und somit weniger Schichten für das gleiche Objekt benötigt werden. Dies führt zu kürzeren Druckzeiten, allerdings auf Kosten der Detailgenauigkeit. Sie eignet sich gut für Prototypen und Funktionsmodelle, bei denen eine hohe Druckgeschwindigkeit wichtiger ist als feine Details.
\end{itemize}

\paragraph{Unterschied zwischen normalen und gehärteten Düsen}

\paragraph{Normale Düsen:} Normale Düsen bestehen in der Regel aus Messing oder Edelstahl und sind gut für den allgemeinen Gebrauch geeignet. Sie sind kostengünstig und bieten eine gute Wärmeleitfähigkeit, was für einen reibungslosen Filamentfluss während des Druckvorgangs wichtig ist. Allerdings können normale Düsen anfällig für Verschleiß sein, insbesondere wenn abrasive Filamente wie zum Beispiel mit Kohlefaser verstärktes PLA verwendet werden.

\paragraph{Gehärtete Düsen:} Gehärtete Düsen sind speziell behandelt, um widerstandsfähiger gegenüber abrasiven Filamenten zu sein. Sie bestehen oft aus Stahllegierungen wie gehärtetem Stahl oder Messing mit einer speziellen Beschichtung. Diese Beschichtung bietet eine zusätzliche Schutzschicht gegen Verschleiß und verlängert die Lebensdauer der Düse. Gehärtete Düsen sind ideal für den Druck mit abrasiven Materialien wie faserverstärktem Kunststoff oder Metallfilamenten. Sie sind jedoch in der Regel teurer als normale Düsen.
