\subsection{Filamente des FDM-Drucks}
	Beim 3D-Druck spielt das verwendete Filament eine sehr große Rolle. Durch die korrekte Auswahl dessen können sehr viele verschiedene mechanische Eigenschaften erreicht werden.
	\\
	\\
	Zum FDM-Druck werden Thermoplaste in Form einer Schnur auf eine Rolle aufgewickelt verwendet. Dieses Filament wird meist im Querschnitt 1,75mm und 2.85mm angeboten, in den letzten Jahren hat sich jedoch der Querschnit 1,75mm weitläufig durchgesetzt. Filament-Spulen sind meist in 1-Kilo-Inkrementen erhältlich.
	
	\subsubsection{Polylactid (PLA)}
		Polylactid, meist unter seiner Abkürzung PLA bekannt, ist der am weitesten verbreitete Kunststoff im FDM-Druck. Er ist vorallem durch seine leichte Verarbeitung und geringen Preis weit verbreitet worden. Hergestellt wird PLA aus Pflanzenstärke. PLA ist grundsätzlich transparent, steif, ÖL-, Fett- und Alkoholbeständig und zugellasen für Lebensmittel. Jedoch ist es spröde, nicht UV-beständig und leicht thermisch verformbar.\cite{kunststoffe.de2024}
		
	\subsubsection{Polyethylenterephthalat (PET/PETG/PETT)}
		Polyethylenterephthalat ist ein sehr weit verbreiteter Kunststoff, er ist aus allem von Recycling-Flaschen bis zu Textilfaßern bekannt. Beim 3D-Druck wird reines PET eher selten verwendet, es wird die abgeänderte Variante PETG verwendet. Diese ist mit Glycol modifiziert und sorgt dafür, dass das Material besser für den 3D-Druck geeignet wird. Es wird oft als bessere Alternative zu PLA betrachtet, da es haltbarer und flexibler als PLA ist aber immernoch sehr einfach zu drucken ist. Polyethylen-CoTrimethylen-Terephthalat (PETT) wird auch immer häufiger vorallem aufgrund von seiner Transparenz verwendet.\cite{all3dp.com2023}
	
	\subsubsection{Acrylnitril-Butadien-Styrol-Copolymer(ABS)}	
		Acrylnitril-Butadien-Styrol-Copolymer, auch unter ABS bekannt, ist der gängigste Werkstoff wenn 3D-Druck-Teile etwas widerstandsfähiger sein müssen. ABS hat hohe Festigkeit, eine höhere Temperaturbeständigkeit wie PLA und PETG und ist nicht spröde. Jedoch ist es auch erheblich schwieriger zu drucken, da es dazu neigt sich beim Abkühlen zu verformen, deshalb wird beim Drucken meist eine recht hohe Druckbetttemperatur von 80-110°C verwendet. Auch ein geschlossener Druckraum ist aus diesem Grund von Vorteil. Beim Druck enstehen auch Dämpfe die zu Kopfschmerzen oder Übelkeit führen können, deswegen ist eine gute Entlüftung beziehungsweise Filttrierung der Luft zu empfehlen.\cite{all3dp.com2023}
	
	\subsubsection{Thermoplastische Elastomere(TPE/TPU)}
		Thermoplastische Elastomere sind Kunststoffe mit Gummiartigen Eigenschaften, die sehr flexibel und sehr haltbar sind. TPU ist eines Sort von TPE, die etwas steifer und besser für den 3D-Druck geeignet ist. Sie können Stößen und Erschütterungen wesentlich besser als PLA oder ABS standhalten.\cite{all3dp.com2023} TPU ist grundsätzlich einfach zu drucken, Stützsturkturen sollten jedoch weitgehend vermieden werden, da die klebrige und flexible Natur des Materials diese sehr schwierig zu entfernen macht. TPU ist auch wie viele andere Thermoplate hygroskopisch, wenn es vor dem Druck nicht ausreichend trocken ist, kann dies zu starkem Stringing, zur Fadenbildung führen.
		
	\subsubsection{Polyamid (PA)}
		Polyamid auch unter Nylon oder PA bekannt ist ein sehr widerstandsfähiges Material, es wird oft in Industrieapplikationen angewandt. Zu seinen großen Voteilen zählt uner anderem die sehr hohe Widerstandsfähigkeit und Flexibilität. Es lässt sich auch sehr einfach in alle Farben färben. Zu drucken erweißt sich Nylon jedoch etwas schwieriger, es ist hygroskopisch und benötigt sehr hohe Temperaturen in der Düse und am Druckbett. Aus diesem Grund wird es häufiger bei Pulverbettverfahren verwendet.\cite{all3dp.com2023}
		
	\subsubsection{Polycarbonat (PC)}
		Polycarbonat ist wie Nylon ein sehr widerstandsfähiges Material. Es ist von Natur aus durchsichtig und wird deswegen oft als Sicherheitsglas verwendet. Es ist sehr temperaturbeständig und haltbar. In der Praxis wird es aufgrund von wenig thermischen Verzug oft Nylon vorgezogen. Es werden weiterhin sehr hohe Drcuktemperaturen benötigt.
		
	\subsubsection{Faserverstärkte Filamente}
		Oft werden Filamente wie Nylon, PET oder PC mit Kohle- beziehungsweise Glasfasern verstärkt. Dabei enstehen sehr leichte und extrem widerstandsfähige Materialien. Kohlefasern sorgen dabei für die höchste Steifigkeit, welche in Kombination mit zum Beispiel der Flexibilität von Nylon sehr widerstandsfähig sein kann. Glasfaser sind dazu die etwas günstigere Alternative, sie verstärken das Material immernoch erheblich, dies aber oft nur zu einem Bruchteil des hohen Preises von kohlefaserverstärkten Filamenten. Wenn regelmäßig starke Stöße vom Material absorbiert werden müssen, kann Glasfaßer sogar vorteilhafte Eigenschaften im Vergleich zu Kohlefasern bieten. Beim Druck von solchen Filamenten muss die hohe Rauheit des Materials berücksichtigt werden und alle internen Teile des Druckers aus hochwertigen Materialien wie gehärtetem Stahl bestehen. Diese Rauheit führt auch zu einer etwas rauhen Oberfläche am Endstück.