\fancyfoot[C]{Gürel}
\subsection{Einplatinencomputer}

Ein Einplatinencomputer ist eine kompakte Computerplatine, die alle wichtigen Komponenten eines Computers enthält, einschließlich Prozessor, Speicher, E/A-Ports und vieles mehr. Diese Computer sind oft kostengünstig und vielseitig einsetzbar, was sie für eine Vielzahl von Anwendungen attraktiv macht.

\paragraph{Raspberry Pi}

Der Raspberry Pi ist eine Serie von Einplatinencomputern, die alle mit einer ARM Cortex CPU betrieben werden. Die Firma Raspberry Pi ist vor allem in der Hobbyzone für ihre kostengünstigen und zuverlässigen Systeme bekannt. Diese kleinen, aber leistungsstarken Computer bieten eine Vielzahl von Anwendungsmöglichkeiten, von der Heimautomatisierung über die Robotik bis hin zur Entwicklung von Prototypen für IoT-Geräte. Sie sind für ihre einfache Handhabung und ihre breite Unterstützung in der Entwicklergemeinschaft beliebt.

\paragraph{LattePanda}

Der LattePanda ist eine Serie von Einplatinencomputern, die die x86-Architektur mit Intel-CPUs verwenden. Der im Projekt verwendete LattePanda 3 Delta verfügt über zwei M.2-Steckplätze (PCIe und SATA), von denen einer mit der Google Coral TPU belegt worden ist. Diese Kombination ermöglicht die Rechenleistung für sämtliche benötigten KI-Anwendungen. Der Einsatz von x86-Architektur und Intel-CPUs bietet eine breite Kompatibilität mit vorhandener Software und erleichtert die Integration von externen Geräten und Erweiterungen. Der LattePanda Delta 3 bietet somit eine leistungsstarke Plattform für KI-Anwendungen und andere rechenintensive Projekte.

\paragraph{Nvidia Jetson}

Der Nvidia Jetson ist ein System-on-a-Module (SoM) mit einer NVIDIA Recheneinheit, welche speziell auf KI-Anwendungen ausgerichtet ist. Aufgrund seiner ausgezeichneten Leistungsfähigkeit und seiner speziellen Ausrichtung auf KI-Berechnungen wäre der Jetson für das Projekt ideal geeignet. Allerdings sind die Kosten für den Jetson vergleichsweise hoch, was ihn als Option ausschließt. Der Nvidia Jetson bietet eine solide Leistung für KI-Anwendungen, ist jedoch möglicherweise nicht die kostengünstigste Option für das Projekt.

Im Vergleich dazu bietet der LattePanda Delta 3 eine kostengünstigere Alternative mit den erforderlichen Funktionen für das Projekt. Durch die Verwendung von Intel-CPUs und der x86-Architektur ermöglicht der LattePanda Delta 3 dennoch eine solide Leistung für KI-Anwendungen. Die Verfügbarkeit von zwei M.2-Steckplätzen, von denen einer mit der Google Coral TPU belegt ist, bietet die erforderliche Rechenleistung für die geplanten KI-Anwendungen. Obwohl der LattePanda Delta 3 nicht speziell für KI-Anwendungen entwickelt wurde, bietet er dennoch eine kostengünstige Lösung mit ausreichender Rechenleistung und Erweiterungsmöglichkeiten für das Projekt.
