\subsection{Code-Bibliotheken}
Bei Projekten jeglicher Größe stellen Softwarebibliotheken eine entscheidende Ressource dar. Diese Bibliotheken bieten vorgefertigte Codefragmente, Funktionen und Tools, die Entwickler verwenden können, um bestimmte Aufgaben effizienter zu erledigen. Bibliotheken können eine Vielzahl von Zwecken erfüllen und dabei helfen, komplexe Probleme zu lösen. Hier sind einige wichtige Aspekte zu beachten:

\textbf{Beschleunigung der Entwicklung: }
Die Verwendung von Softwarebibliotheken ermöglicht es Entwicklern, Zeit zu sparen, indem sie bereits existierende Lösungen nutzen, anstatt alles von Grund auf neu zu erstellen. Dies beschleunigt den Entwicklungsprozess erheblich und erlaubt es den Entwicklern, sich auf die spezifischen Anforderungen ihres Projekts zu konzentrieren, anstatt sich mit allgemeinen Implementierungsdetails zu befassen.

\textbf{Qualität und Zuverlässigkeit: }
Viele Softwarebibliotheken werden von einer großen Entwicklergemeinschaft unterstützt und haben sich im Laufe der Zeit bewährt. Sie sind oft gründlich getestet und bieten eine hohe Qualität und Zuverlässigkeit. Dies ermöglicht es den Entwicklern, auf bewährte Lösungen zurückzugreifen und potenzielle Fehler oder Probleme zu minimieren.

\textbf{Anpassbarkeit und Erweiterbarkeit: }
Obwohl Softwarebibliotheken vorgefertigte Lösungen bieten, sind sie oft auch anpassbar und erweiterbar. Entwickler können die Bibliotheken entsprechend ihren spezifischen Anforderungen konfigurieren oder anpassen und bei Bedarf neue Funktionen hinzufügen. Dies ermöglicht es den Entwicklern, die Bibliotheken optimal an ihre individuellen Bedürfnisse anzupassen.

\textbf{Entwicklung von eigenen Bibliotheken: }
Entwickler erstellen auch eigene Bibliotheken, um ihren Code aufzuteilen und die Wiederverwendbarkeit zu erhöhen. Durch das Auslagern von häufig verwendeten Funktionen oder Modulen in separate Bibliotheken können Entwickler ihren Code sauberer strukturieren und das Debugging vereinfachen. Dies kann Rechenleistung und Arbeitsspeicher einsparen. Außerdem ermöglicht das Aufteilen des Codes die Zusammenarbeit an einem Projekt, da die Arbeit an einer Datei nicht sonderlich effektiv ist.

\textbf{Lizenzierung und rechtliche Aspekte: }
Bei der Verwendung von Softwarebibliotheken ist es wichtig, die Lizenzbedingungen zu beachten und sicherzustellen, dass die Nutzung im Rahmen der Lizenzbestimmungen erfolgt. Einige Bibliotheken erfordern möglicherweise eine bestimmte Art der Lizenzierung oder setzen bestimmte Einschränkungen hinsichtlich der kommerziellen Nutzung. Die meisten der Open-Source Bibliotheken müssen bei Arbeiten zitiert werden. Die finalisierten Projekte dürfen bei den gängigsten Lizenzvereinbarungen nicht mit einer Lizenz weiterveröffentlicht werden, welche die Rechte weiter einschränkt. Ein Beispiel dazu ist, eine Open-Source Bibliothek hat die Creative Commons Share-Alike 4.0 Lizenz. Man darf diese Bibliothek benutzen und modifizieren. Jegliche modifizierten Versionen oder Projekte, die damit geschrieben wurden, müssen den Code mit der gleichen Lizenz veröffentlichen.
