\fancyfoot[C]{Gürel}
\subsection{KI-Berechnungen}

Künstliche Intelligenz (KI) basiert auf komplexen mathematischen Modellen und Algorithmen, die es Computern ermöglichen, menschenähnliche Entscheidungen zu treffen oder Muster in Daten zu erkennen. Viele dieser Algorithmen verwenden Matrixberechnungen als Grundlage für ihre Funktionsweise.

\paragraph{Warum sind KI-Berechnungen Matrixberechnungen?}

KI-Algorithmen, insbesondere neuronale Netzwerke, verwenden Matrixoperationen, um Daten zu verarbeiten und Muster zu erkennen. Ein neuronales Netzwerk besteht aus mehreren Schichten von Neuronen, die miteinander verbunden sind. Jedes Neuron nimmt Eingaben von anderen Neuronen entgegen, multipliziert sie mit Gewichtungen und führt eine Aktivierungsfunktion aus, um ein Ergebnis zu erzeugen. Diese Operationen können effizient in Form von Matrixmultiplikationen durchgeführt werden.

In einem neuronalen Netzwerk werden die Gewichtungen zwischen den Neuronen als Gewichtsmatrizen dargestellt. Die Eingaben werden ebenfalls in Form von Matrizen dargestellt. Durch die Anwendung von Matrixoperationen können komplexe Berechnungen parallelisiert und effizient auf Grafikprozessoren (GPU) oder speziell entwickelten Tensor Processing Units (TPU) durchgeführt werden. Durch das Verändern dieser Gewichte wird eine KI „trainiert“, wobei in einer „Generation“ mehrere Matrizen miteinander verglichen werden, und die beste Variante als Basis der nächsten Generation ausgewählt wird.

\paragraph{Warum sind TPUs für KI-Berechnungen besser geeignet?}

Tensor Processing Units (TPUs) sind speziell für die Beschleunigung von KI-Berechnungen optimierte Hardwareeinheiten. Im Gegensatz zu herkömmlichen CPUs oder GPUs sind TPUs darauf ausgelegt, Matrixoperationen effizient durchzuführen, was zu einer erheblichen Beschleunigung von KI-Anwendungen führt.

TPUs sind in der Lage, große Datenmengen schnell zu verarbeiten und komplexe neuronale Netzwerke in Echtzeit zu trainieren. Ihre Architektur ist darauf ausgerichtet, die spezifischen Anforderungen von KI-Anwendungen zu erfüllen.

\paragraph{Aufbau neuronaler Netze als Matrix}

Neuronale Netzwerke werden oft als Matrizen von Gewichtungen und Eingaben dargestellt. Jedes Neuron in einem neuronalen Netzwerk kann als Knoten in einer Schicht betrachtet werden, wobei die Verbindungen zwischen den Neuronen als Gewichtungsmatrizen repräsentiert werden. Durch die Kombination von Matrixmultiplikationen und Aktivierungsfunktionen können neuronale Netzwerke komplexe Berechnungen durchführen und Muster in Daten erkennen.
