\fancyfoot[C]{Gürel}
\subsection{Hardwarebeschleunigung durch Recheneinheiten}
Hardwarebeschleunigung spielt eine entscheidende Rolle 
bei der Leistung von KI-Anwendungen, \\
insbesondere bei der Verarbeitung großer Datenmengen und komplexer Modelle.
Drei Haupttypen von Recheneinheiten werden häufig in KI-Anwendungen verwendet: TPUs, GPUs und CPUs.

\paragraph{Coral TPU (Tensor Processing Unit): }
Die Coral TPU ist eine speziell entwickelte Hardwareeinheit von Google, die für die Beschleunigung von KI-Berechnungen optimiert ist. 
Sie ist darauf ausgerichtet, komplexe Berechnungen für neuronale Netzwerke schnell und effizient durchzuführen. 
Durch ihre Architektur können Coral TPUs Matrixoperationen in Echtzeit verarbeiten und sind besonders gut für inferenzbasierte Anwendungen wie Bilderkennung und Sprachverarbeitung geeignet. 
Coral TPUs sind für Edge-Computing-Szenarien konzipiert und ermöglichen die Implementierung von KI-Modellen direkt auf Geräten wie Smartphones, IoT-Geräten und Edge-Servern. 
Diese Modelle haben einen geringen Stromverbrauch bei moderater Leistung.

\paragraph{GPU (Graphics Processing Unit): }
Grafikprozessoren (GPUs) sind aufgrund ihrer hohen Parallelverarbeitungsfähigkeit und 
ihrer großen Anzahl von Rechenkernen ebenfalls beliebte Optionen für die Hardwarebeschleunigung von KI-Anwendungen. 
GPUs können große Datenmengen effizient verarbeiten und sind besonders gut für das Training komplexer neuronaler Netzwerke geeignet. 
Sie bieten eine hohe Leistungsfähigkeit bei rechenintensiven Aufgaben wie dem Training von Deep-Learning-Modellen für Bilderkennung, Sprachverarbeitung und autonome Fahrzeuge. 
GPUs haben einen hohen Stromverbrauch bei hoher Leistung.

\paragraph{CPU (Central Processing Unit): }
Obwohl CPUs nicht so spezialisiert sind wie TPUs und GPUs, spielen sie dennoch eine wichtige Rolle bei der Ausführung von KI-Anwendungen. CPUs sind vielseitig einsetzbar und können eine Vielzahl von Aufgaben bewältigen, einschließlich der Ausführung von KI-Workloads. Sie eignen sich gut für inferenzbasierte Anwendungen mit niedrigerer Latenz und können auch für das Training kleinerer Modelle oder für weniger rechenintensive Aufgaben verwendet werden.

\paragraph{Auswahl der richtigen Recheneinheit: }
Die Auswahl der richtigen Recheneinheit hängt von den spezifischen Anforderungen der KI-Anwendung ab. Für Edge-Computing-Szenarien mit begrenzter Energie- und Rechenleistung sind Coral TPUs aufgrund ihrer Effizienz und Leistungsfähigkeit eine gute Wahl. GPUs eignen sich hervorragend für das Training großer Modelle und komplexe Berechnungen auf Servern oder Workstations. CPUs bieten eine vielseitige Lösung für eine breite Palette von Anwendungen und können sowohl für inferenzbasierte als auch für Trainingsaufgaben eingesetzt werden.
