\subsection{Antriebsstrang}
	Wird in der Automobilindustrie über den Antriebsstrang gesprochen, so meint man damit jegliche Komponenten, die bei der Erzeugung des Antriebsmoment beteiligt sind oder jene die für die Übertragung der Kraft vom Motor auf die Räder notwendig sind. Eine Auflistung dieser Bauteile wäre:
	\begin{itemize}
		\item Motor: Der Motor ist die Quelle der Kraft im Antriebsstrang. In den meisten Autos handelt es sich um einen Verbrennungsmotor, entweder Benzin oder Diesel. In den letzten Jahren sind Elektromotoren auch immer häufiger geworden. Im Modellbau werden entweder Glühzündermotoren oder Elektromotoren verwendet. Glühzündermotoren, im Aufbau ähnlich zu einem Zweitaktmotor, werden heute nur noch selten verwendet, da diese durch die Verfügbarkeit von starken Akkumulatoren und Elektromotoren abgelöst wurden. Diese haben nicht nur mehr Leistung, sondern sind auch wartungsärmer.
		\item Getriebe: Das Getriebe ist ein Zusammenspiel von Zahnrädern, welches die Drehzahl des Motors in den gewünschten Drehzahlbereich übersetzt. Bei Verbrennungsmotoren ist meist das Übersetzungsverhältnis veränderbar. Auch wird dieses für den Rückwärtsgang benötigt. Bei Elektromotoren wird meist auf ein schaltbares Getriebe verzichtet, da diese auf Grund des hohen Drehmoments eines Elektromotors auch mit einer konstant gleichen Übersetzung auskommen. Elektrisch angetriebene Autos benötigen keine eigene Übersetzung, um rückwärtszufahren. Dasselbe gilt ebenfalls im Modellbau. 
		\item Kupplung: In Fahrzeugen mit Schaltgetrieben verbindet die Kupplung den Motor mit dem Getriebe, bei einem Gangwechsel wird durch das Betätigen des Kupplungspedals die Verbindung zwischen Motor und Getriebe kurzzeitig unterbrochen. Elektroautos benötigen keine Kupplung, da dieses Großteiles auf eine Gangschaltung verzichten. 
		\item Kardanwelle: Die Kardanwelle ist eine Welle, die das Drehmoment vom Getriebe auf das Differential überträgt. Bei Hinterradantrieb verläuft diese bei Frontmotor-Fahrzeugen von der Vorderseite des Autos zum Differential auf der Hinterachse. Bei Fahrzeugen, bei denen der Motor auf der Antriebsachse sitzt, wird auf diese verzichtet. Im Falle eines Allradangetrieben Autos ist diese in der Regel nötig. Ein Ausnahmefall können Allradangetrieben Elektrofahrzeuge sein, da diese meist Fällen einzelne Motoren für die Vorder- und Hinterachse nutzen.
		\item Differential: Das Differential ist eine Art Getriebe, welches es den Rädern gestattet, sich unabhängig voneinander zu drehen. Wenn ein Auto um eine Kurve fährt, muss das äußere Rad weiter als das innere Rad rollen. Das Differential ermöglicht durch seine Bauweise dies. 
		\item Achsen und Räder: Schließlich übertragen die Achsen die Kraft vom Differential auf die Räder. Die Räder sind die Komponenten, die den Kontakt zur Straße herstellen und das Fahrzeug vorwärtsbewegen.
		\end{itemize}
	
	\subsubsection{Antriebskonzepte}
	Die Wahl des Antriebssystems hängt von der Art des Fahrzeugs, den Fahrbahnbedingungen und den gewünschten Fahreigenschaften ab. Jede Art von Antrieb hat ihre eigenen Vor- und Nachteile in Bezug auf Traktion, Kraftstoffeffizienz, Fahrverhalten und Preis.
	\paragraph{Vorderradantrieb (Frontantrieb)}
	Bei dem Vorderradantrieb wird die Kraft durch das Getriebe und die Antriebswellen auf die Vorderräder übertragen. Dieses Antriebskonzept bietet Vorteile wie eine einfache Konstruktion und Platzersparnis im Fahrzeug. Zudem bietet der Vorderradantrieb auf rutschigen Straßen gute Traktion, da in der Regel das Gewicht des Motors auf den angetriebenen Vorderrädern lastet. Er gerät jedoch bei starker Motorenleistung schnell an seine Grenzen.\cite{Haeuselmann2023} \cite{newroads.ca2021}
	
	\paragraph{Hinterradantrieb (Heckantrieb)}
	Bei dem Heckantrieb wird die Kraft durch das Getriebe und die Antriebswelle auf die Hinterräder übertragen. Der Heckantrieb bietet oft eine verbesserte Gewichtsverteilung, da meistens Verbrennungsmotoren in der Front des Fahrzeuges verbaut ist. Dies kann zu einer verbesserten Fahrzeugdynamik und einem sportlicheren Fahrverhalten führen. In Sportwägen kommt diese Art des Antriebs gerne vor, da diese im Gegensatz zum Vorderradantrieb auch bei hoher Motorleistung eine gute Übertragung der Antriebsleistung auf den Boden ermöglicht. Viele Fahrer schätzen auch das Gefühl des Heckantriebs, da es oft als besser kontrollierbar empfunden wird.\cite{Haeuselmann2023} \cite{newroads.ca2021}
	
	\paragraph{Allradantrieb}
	Allradantrieb kann auf verschiedene Arten implementiert werden, bedeutet jedoch im Allgemeinen, dass das Fahrzeug in der Lage ist, Kraft an alle vier Räder zu übertragen. Er ist in der Lage mehr Kraft zu übertragen, wiegt jedoch mehr als die vorhin genannten Konzepte. Es gibt zwei Haupttypen von Allradantrieb:
	
	\begin{itemize}
	\item Permanenter Allradantrieb: In diesem System sind alle vier Räder permanent angetrieben. Ein zentrales Differential oder eine Kupplung ermöglicht die variable Verteilung der Kraft zwischen Vorder- und Hinterachse je nach Bedingungen. Dadurch bietet es verbesserte Traktion auf rutschigen oder unebenen Straßen, obwohl dies den Kraftstoffverbrauch etwas erhöhen kann.\cite{newroads.ca2021}
	\item Zuschaltbarer Allradantrieb: Diese Variante hat in der Regel nur die Vorderräder standardmäßig angetrieben. Der Fahrer kann je nach Bedarf auf Allradantrieb umschalten, um zusätzliche Traktion zu erhalten. In modernen Fahrzeugen wird das Zu- und Abschalten  des Allradantriebs automatisch gesteuert. Der Vorteil hiervon ist eine erhöhte Effizient gegenüber dem permanenten Allradantrieb. 
Dies Antriebskonzept ist oft in Fahrzeugen zu finden, die primär für den Straßenverkehr konzipiert sind, aber auch gelegentlich auf unbefestigten Straßen oder bei schlechten Wetterbedingungen genutzt werden. Ein gutes Beispiel wäre der Quattro-Antrieb  des Automobilherstellers Audi. \cite{newroads.ca2021}
	\item Zusätzliche Varianten: Es gibt auch weitere Variationen, wie z.B. den Hinterradantrieb mit zuschaltbarem Allradantrieb, der häufig in Geländewagen zu finden ist. Diese Fahrzeuge sind normalerweise mit Hinterradantrieb  unterwegs, aber der Fahrer kann bei Bedarf auf Allradantrieb umschalten, um schwierige Geländeverhältnisse zu bewältigen.\cite{newroads.ca2021}
	\end{itemize}
	
Im modernen Modellbau wird gerne permanenter Allradantrieb verwendet. Der Grund hierfür ist, dass man hier den Elektromotor, welcher als Antrieb verbaut ist, auch zum Bremsen nutzen.  Da beim Bremsen das Gewicht nach vorne verlagert wird, beginnen die Vorderreifen nicht so leicht zum rutschen , als dies bei den Hinterreifen der Fall ist. Ebenfalls sind die heutigen ferngesteuerten Fahrzeuge meist sehr leistungsstark und würden mit einem Hinter- oder Vorderradantrieb sehr schnell die Traktion verlieren.