\chapter{Einleitung}
	
\section{Motivation}
	
Der Grundstein für Athena wurde in der zweiten Klasse gelegt. Es sollte ein CAD-Projekt im Fach CPE erstellt werden. Aufgrund unserer großer Automobilaffinität entschieden man sich für ein ferngesteuertes Auto. Da es in der zweiten Klasse jedoch nicht möglich war, ein so komplexes Projekt zu fertigen, beschlossen wir, es weiterzuentwickeln.\\
\\
Um mehr in den Bereich Elektrotechnik einzutauchen, wurde ein Konzept für ein selbstfahrendes Auto entwickelt. Dieser Bereich ist derzeit besonders interessant, da viele große Automobilhersteller bereits am autonomen Fahren arbeiten.\\
\\
In der vierten Klasse bot sich die Möglichkeit, dieses Projekt umzusetzen. Da dies aufgrund von Budgetknappheit und langen Lieferzeiten nicht möglich war, wurde das Projekt in der fünften Klasse als Diplomarbeit weitergeführt. Das Ziel war es, dieses Projekt nach jahrelanger Arbeit erfolgreich abzuschließen.

\section{Zielsetzung}

Die Zielsetzung für Athena besteht darin, ein innovatives und vollständig autonomes Modellauto zu entwickeln, welches die Schulumgebung präzise kartieren und intelligent navigieren kann. Durch die Integration von Künstlicher Intelligenz soll ein Fahrzeug geschaffen werden, das nicht nur in der Lage ist, Hindernisse zu erkennen und zu umgehen, sondern auch effiziente Routen innerhalb des Schulumfeldes planen kann.


\section{Aufbau}

Die Diplomarbeit ist in zwei übergeordnete Bereiche unterteilt, wobei der praktische Teil drei spezifische Bereiche umfasst:\\

Im theoretischen Hauptteil erläutern alle Autoren die grundlegende Theorie, die ihre Arbeit informiert. Dabei präsentiert jeder Autor eine umfassende Darstellung der theoretischen Grundlagen. Jeder Autor bietet eine ausführliche Darstellung der theoretischen Grundlagen, die als Basis für ihre Arbeit dienen.\\

Die Unterbereiche umfassen:

\begin{itemize}
\item Elektronik
\item Mechanik
\item Software
\end{itemize}

Innerhalb der Arbeit werden die Elektronik, Mechanik und Software des Fahrzeugs behandelt. Dabei wird ein spezifischer Fokus auf elektronische Komponenten wie Motoren sowie auf mechanische Aspekte wie die Aufhängung gelegt. Die Softwareanalyse konzentriert sich auf die Programmierung des Fahrzeugs.
