\fancyfoot[C]{Sandri, Kaltenleitner, Gürel, Petrovic}
\chapter{Ergebnisse und Ausblick}

Das Projekt hat bedeutende Fortschritte gemacht, wobei verschiedene Teams erfolgreich an ihren jeweiligen Aufgaben gearbeitet haben. Die Teamleitung und Entwicklung des elektronischen Aufbaus, einschließlich des Kabelbaums und des Antriebssystems, wurden erfolgreich abgeschlossen. Ebenso wurde die Softwareentwicklung für den Mikrocontroller sowie der 3D-Druck der Bauteile erfolgreich durchgeführt.

Die Finanzierung des Projekts wurde abgeschlossen, und die Benutzeroberflächen sowie das Webdesign wurden erstellt und müssen nun integriert werden. Der mechanische Aufbau, das Design und der Aufbau des Antriebsstrangs, der Aufhängung, der Lenkung und der Karosserie wurden erfolgreich fertiggestellt, ebenso wie die Fertigung und der Zusammenbau der mechanischen Bauteile.

Bezüglich der Herausforderungen gab es Probleme mit der Spannungsversorgung aufgrund qualitativ minderwertiger Komponenten, was wiederholt zu Defekten an Sensoren führte. Lieferzeiten und Bestelldauern einiger Komponenten stellten ebenfalls Hindernisse dar. Ein Kurzschluss auf der Platine war ebenfalls ein Problem, das angegangen werden musste.

Für die Zukunft steht die Fertigstellung der Integration von Finanzierung, Benutzeroberflächen und Webdesign sowie die Entwicklung des ROS-Systems und die Umsetzung von Pathfinding, Personenerkennung und Steuerung des Fahrzeugs an. Mit diesen Schritten werden wir das Projekt abschließen und die gesteckten Ziele erreichen.
